[美劇撚]點解通常第一季會好睇咁多？

小弟自問睇唔少美劇 發覺好多劇嘅第一季都係特別好多 而之後個啲質素會大跌

例如 prison break , Agent of Shield, How to get away with murder, orphan black。呢啲嘅第一季都係特別好睇

明明都係個啲演員同制作組都係一樣 點解質素可以咁大分別？

有咩劇係季季一樣質素？ 淨係諗到g.o.t

Breaking Bad
愈黎愈好睇

唔係你點會落搭繼續睇

The walking dead先誇張

Btw 其中一個原因係有新鮮感
其次係好多時個故仔最吸引嘅係最開始條線
唔係個個編劇都有本事寫幾季都唔跌watt

相比下都叫係

次次睇睇下覺得悶 但又會追落去

連登神劇the leftovers

Orphan Black真係愈睇愈悶
第四季頂唔順棄咗劇

preacher第一季神到撲街。

第二季

Prison Break

第一季好緊張 btw 最鐘意Helena

第5季

硬做嘅感覺

自膠睇錯

Lucifer

24 系列先 on9
頭幾季都仲有追
之後無限復活

之後本(pair)

Sinnerman 條線叫過很去

最新個季睇咗幾集冇睇

got 叫KEEP到?

你當寫一本書 淨係有個開頭 之後每一章都交比唔同人寫 最後砌砌埋埋 點會好睇

因為第一季都唔好睇果d通常你唔會見到第二季

The arrow第一季好好睇 第2季打後真係頂唔順

仲係好緊張喎 我覺得唔錯

咁又係集集唔同編劇

前一季真係
不停重複重複

GOT最新個season
製作組可以隨時轉人，尤其是staff writer

Fringe, Parks & Recreation, Halt and Catch Fire， The Good Wife，Better Call Saul 都唔係第1個season最好睇

因為第一季個screenplay可以用好多年黎寫
當第一季好睇簽第二季時，第二季年半已經要出得街，寫既時間可能一年都冇

最重要係要keep住好睇

Thx ching

唔係應該出第一季之前就諗好成個故事嘅storyline架咩？

邊個話

就算有大綱都唔代表有screenplay

難道你覺得The Walking Dead寫到而家S8，係一開始就諗到咁遠？

應該最少有2-3季貨仔掛

prison break 一定表表者

walking dead 第二季ending之後既劇情我都識寫
我寫到一個都唔洗死仲得

好似上面有ching咁講，有大綱都未必有screenplay
你提嗰幾套，除咗Orphan Black, 一個season要寫十幾二十集，你估真係易？
咁寫法，Vince Gilligan都未必寫得好

因為一年有一百幾十份劇本，咁梗係揀返d有咁上下先開拍啦

一開始已經話預拍12定14季架

決定 但係未諗

期望同能力係兩回事嚟嘅
利申：睇完pilot冇繼續落去

你地通常會唔會棄？

我大部分都會睇埋落去

Stranger thing season2

Lie to me s1超撚好睇

4,5無3咁差
捱埋佢當完左套劇囉

呢套幾可惜

Sons of anarchy
Viking

最尾兩季唔差

覺唔覺近幾年無新既神劇

冇第一季咁冗長